睇返香港以前啲命案 覺得好心寒

1839年7月7日 林維喜案 英國商船卡納特克號及曼加勒號之水手上岸酗酒，但不知哪一方先侵犯對方，然後英國水手和尖沙咀村村民發生衝突，引發鬥毆，結果村民林維喜重傷不治

1849年2月25日 海盜徐亞保誤殺英國軍官案 2死。徐亞保被控一般殺人罪，判處充軍海外，但其後在獄中自殺。

1855年10月24日 掃桿埔商店劫殺案 1死2傷。
1901年1月10日 刺殺楊衢雲案 被清廷派出之刺客陳林開槍刺殺

1905或1906年 屠宰店六死槍殺案 6死。
1912年8月18日 長洲警署殺警案 三名印度藉警察，包括副警長（Lance Sergeant）巴格星（Baggat Singh），警員贊打星（Jhanda Singh）及燕達星（Inder Singh）被海盜槍殺，警署、附近商店及當舖同樣被海盜洗劫。
四名海盜頭目被捕後被押回香港受審，全部被判死刑，同年港英政府決定斥資22,000元，在島上的小山丘興建一幢兩層高的警署

1918年1月18日 灣仔機利臣街警匪槍戰 警匪槍戰，9人死亡，包括6名警員及3名匪徒

1918年7月17日 大澳警署警察開槍謀殺及自殺案 印籍警員德加星（Teja Singh）連開數槍擊斃當時大澳警署澳洲籍署長嘉年寧（Glendinning），德加星放火燒警署後自殺
1924年10月2日 弓絃巷廁所命案 弓絃巷廁所看守人盧福遭黃耀（又名李泰）謀殺

1928年4月30日 利希慎槍殺案

1930年5月26日 鴻德銀號劫殺案 5死2傷。

1932年6月17日 干諾道一號太古洋行槍擊案 4死2傷。 兇手陳霖福吞槍自殺

1932年9月6日 銅鑼灣道40號2樓兇殺案 1死3傷。
1937年1月9日 平山湧浪灣命案 天氣惡劣，艇家駛艇至岸邊，岸邊雜貨店看更誤為盜匪，開槍射死艇家[3]。
1940年5月12日 西環羲皇台33號三樓趙宅3屍4命兇殺案 女子關麗珍（31歲）嫌夫寵妾輕妻，斬殺姑妾人等，3屍4命。 兇手關麗珍判處繯首死刑，於1940年7月31日五時零二分伏法，是香港開埠後第一位女死囚

1943年4月15日 荃灣漁艇七屍劫殺案 7死。

1946年4月24日 中環陸海通旅店藏屍案 案發於德輔道中287號陸海通旅店分館天台小屋，男子陳寶光（37歲），疑因貧殺妻李海燕 (31歲)，將屍體藏於床下自製的石箱內，以水泥封蓋。死者為李海燕（31歲）。 陳寶光於1946年7月3日裁定謀殺罪成，處以繯首死刑。同年8月13日伏法。

1949年9月19日 投共國軍上將楊傑被殺案 原國軍上將楊傑，因和中共合作反對國民黨，並擔任中國人民政治協商會議第一屆全體會議代表，在下榻其友人位於灣仔軒尼詩道302號4A室家中時，被國民黨特務陳家慶槍殺。 陳家慶後來被中共捉獲，於1950年在廣州被處決。

無cctv嘅年代到底係點

1950年9月1日 荃灣綁架案 署理警務處助理處長Edmund Colin Luscombe及副督察Alexander Leslie槍戰中被綁匪槍殺

1950年12月12日 鑽石山大元嶺村195號A命案 一名男子被同父異母兄所殺，及後兇手自殺

1951年5月28日 荃灣咸田戲棚殺警案 兩名警員在荃灣咸田地方一所戲棚附近簽寫更簿時，被欲搶警槍的匪徒殺害。 兇手仇勝（40歲）判處繯首死刑，於1952年6月12日伏法。

1951年6月23日 深水埗福榮街76號3樓命案 中醫阮伯羣（53歲）在上址被其堂弟阮舟盤（33歲）以半邊剪刀所殺。 被告阮舟盤裁定誤殺罪，判入獄9年

1951年10月6日 深水埗荔枝園命案 兇手麥燦潤（29歲）因感情糾紛而勒死23歲的女死者。 兇手其後自首，法庭裁定謀殺罪判處繯首死刑，於1952年6月12日伏法。
1951年11月5日 六國大封相兇殺案 男子朱盛才被女性親戚奚落，殺人縱火，3死3傷 。 兇手其後自首，法庭裁定謀殺罪判處繯首死刑，於1952年5月23日伏法。麗的電視改編電視劇《十大奇案：血火》
1952年1月16日 黃大仙木屋命案 參加過中共特務工作的作家陳寒波在黃大仙竹園聯合村的覺蔭園木屋慘死，他著作了多本反共的書籍，中共高層楊帆曾揚言要他付出代價
1952年4月22日 上水圍村情殺案 34歲男子陳廣用刀殺害30歲妻子張桂華

1952年5月22日 荃灣南新染布廠兇殺案 25歲男子黃德全與一學徒有爭執，故狂刺十多刀將其殺死。 法庭裁定兇手黃德全謀殺罪成，判處繯首死刑，於1952年10月23日伏法。

1952年7月19日 駱克道121號倫常慘案 67歲老翁魯星橋與媳婦口角後將其狂斬12刀致死 老翁其後自首，法庭裁定謀殺罪判處繯首死刑，於1952年12月23日伏法。
1953年9月7日 灣仔星街煉靈堂命案 兩名神父被裝修工人殺死 已拆卸重建成聖母聖衣堂

1954年5月24日 深水埗大埔道81號3樓縱火案 3屍4命九傷 兇手周興縱火殺死懷孕妻子及2女，又用錘刺傷9名同屋住客，判處繯首死刑

1954年12月7日 紅磡球場命案 一名休班警員突被數人圍毆，胸部被利器刺傷，流血過多不治斃命。

1955年5月20日 九龍城天光道山邊情殺案 歐亞混血青年James Richard Beckerd（22歲）因感情問題扼斃女友馮慧齡（21歲），及後被捕。 兇手裁定謀殺罪成，判處繯首死刑，於1955年9月20日伏法。另外，受害者馮慧齡父親馮慶友亦是死於非命，1951年9月被兩名匪徒行刧後開槍射殺。

1955年8月1日 九龍仔西綏巷雙屍情殺案 因妒恨愛人別戀，將愛人翟蓮妹（20歲）及情敵邱祥輝（26歲）斬斃，兩死者被斬至血肉模糊。 兇手朱鳳麟（27歲），判處繯首死刑，1956年2月21日伏法

1955年8月26日 元朗屏山唐人新村27號李苑劫殺案 抗日名將，前國民革命軍七十四軍57師師長余程萬遭搶匪劫殺

1955年10月11日 益豐搪瓷廠命案 一名自由工會主席遭左派工人殺害 兇手李濃當場被捕，翌年3月16日被控誤殺罪成立，判入獄2年

1956年6月28日 荷李活道磅巷兇殺案 一名男子懷疑妻子薛桂英（24歲）有外遇並將其斬殺，1屍2命 兇手王坤發（27歲）判處繯首死刑，1957年2月19日伏法。
案件收錄於《二十年來香港驚人罪案》（第一集）：鬥氣夫妻黃泉相見

1956年10月10日 雙十暴動 瑞士領事館參贊夫人被殺案 兇手謝生（李褔，28歲）、蔡國輝（27歲）、李振（31歲）、李樹榮（29歲）等四人被判處繯首死刑，於1957年7月23日伏法。
1957年2月20日 中日筆友情殺案 男子王珏（29歲）假扮高薪厚職的香港官員，引誘懂得中文的日本女子佐野智惠（28歲）來港與他同居，後來兩人不和，有人用東洋刀刺死女子，並將死者從天台拋落街上。 因証據不足，疑兇王珏謀殺罪未成，當庭釋放。不過之後他被送進青山精神病院，並於1958年4月在院中自殺身亡。麗的電視改編電視劇《十大奇案：霧夜飛屍》

1957年7月12日 半山遮打徑水坑姦殺案 一名女子被姦殺 懸而未破的姦殺案

1957年11月15日 大埔坑下莆村雙屍案 45歲男子林廣才因不滿義父義母將家產變買，爭執中將兩人殺死。 林廣才及後被捕，判處繯首死刑，於1959年10月21日伏法。

1957年11月25日 青龍頭沙灘命案 桃色兇殺案，曾參與「雙十暴動」的44歲男子梁啟榮指其情婦何亞焜水性陽花而動殺機。兇手與死者各自均有家室。 兇手梁啟榮及後自首，法庭裁定謀殺罪判處繯首死刑，於1958年6月10日伏法。

1957年12月19日 富商林紹明被殺案 因金錢糾紛動殺機 兇手林崇明（44歲），法庭裁定謀殺罪判處繯首死刑，於1958年9月2日伏法。

1958年7月23日 大坑蓮花宮街二號有記士多三屍兇案 兇手李林（綽號大鼻林）（40歲），因麻雀賭賬惹糾紛，狂性大發用斧頭斬殺彭英才，彭洪才，梁忠，其中一人頭顱幾被斬斷。 「大鼻林」及後被捕，判處繯首死刑，於1958年12月16日凌晨七時伏法。

1958年9月12日 石硤尾徒置區倫常三屍兇案 案發於石硤尾徒置區G庭4樓1X6室。男子蔡空槌（30歲）因賭博欠下巨債走頭無路，手抱兒子（3歲）及女兒（6個月）從大廈7樓跳下，全數斃命。 石硤尾徒置區現為石硤尾邨。
1958年9月15日 啟超道劫殺案 三名兇徒潛入張姓戶主家中行劫，後用半邊剪刀將屋內眾人逐一刺死，滿門滅口，3死2重傷。兇手關昌娣（29歲，裁縫匠）及餘明勝（30歲，無業），經審訊後陪審團一致裁定兩人行劫與謀殺罪成，判處繯首死刑，於1959年8月11日伏法。麗的電視改編電視劇《十大奇案：血剪》

1958年11月17日 歌連臣角兒教院營警被殺案 青年蔡多（22歲）在歌連臣角兒教院企圖逃走，跟營警蘇瑞波（23歲）發生糾纏，及後將其殺死。 兇手謀殺罪成，判處繯首死刑，於1959年9月15日伏法。

1959年6月19日至1961年10月27日 三狼案 三名綁匪綁架富商。 兇手李渭（31歲）、倪秉堅（32歲）、馬廣燦（35歲）綁架及謀殺罪成，判處繯首死刑，於1962年11月28日伏法。 麗的電視改編電視劇《十大奇案：三狼》，1989年改編電影《三狼奇案》

1959年11月6日 坪洲永安街14號魚蛋粉舖灶底藏屍案 死者被殺後被藏屍灶底 兇手林萬鴻（30歲）被判處入獄12年，於1969年2月19日，在獄中懸樑自殺身亡。

1959年1月8日 攸潭尾村兇殺案 33歲男子鐘廣因家事將其嫂及兒子（10歲）斬傷，小童傷重不治。 兇手及後自首，法庭裁定謀殺罪判處繯首死刑，於1959年7月21日伏法。

1959年5月1日 醉酒灣同性情殺案 同性情殺

有無玩rdr2

人命咁game入面啲角色一樣咁賤

以前啲人係用條命嚟玩

以前唔興洗頭艇，直接黎暗殺你

1912年8月18日 長洲警署殺警案 三名印度藉警察，包括副警長（Lance Sergeant）巴格星（Baggat Singh），警員贊打星（Jhanda Singh）及燕達星（Inder Singh）被海盜槍殺，警署、附近商店及當舖同樣被海盜洗劫。

三個都叫呀星，嗌人做野個時都唔知嗌緊邊個